習近平身陷貿易戰，才明白香港是不可取代

國家主席習近平接見到北京的慶祝國家改革開放40周年港澳代表團時說，充分肯定港澳人士在進程中的貢獻，港澳地位獨特，貢獻重大，總結改革開放40年的經驗，成功原因主要是有港澳發揮不可取代的作用。習近平說，在新時代的國家改革開放進程中，港澳仍具有突出地位及優勢，仍可發揮不可代替的作用，希望港澳人士繼續以真摰的愛國熱情，投入國家改革開放事業。

時事評論員劉銳紹認為，習近平讚揚港澳在改革開放時對廣東省的投入，影響放射到全國，是基於事實的說明。

他認為，今次接見剛巧在中美貿易戰期間，需要香港凝聚香港各界的努力，特別是商界對內地的投入，亦顯示中央需要香港，在宏觀和微觀經濟上作疏導口，發揮中國經濟「洞庭湖」的角色，可兼收並蓄，相信在中國經濟國際化的過程中，香港仍是重要的關口。

劉銳紹指出，中央在突出香港和澳門地位時，亦不會忽視其他地方，因為中國其他省市的發展，亦可以追趕，甚至超越港澳，做法與80年代只抬高港澳地位不同。習近平早上在北京人大民大會堂，接見由行政長官林鄭月娥率領的改革開放40周年代表團。習近平表示，港澳地位獨特，貢獻重大，總結改革開放40年的經驗，成功原因主要是有港澳發揮不可取代的作用，又充分肯定港澳人士在進程中的貢獻。

習近平對代表團成員說，改革開放進程中，港澳地位獨特、貢獻重大，發揮的作用不可替代，中國發展取得矚目的歷史成就，在港澳人士及外資企業都有功勞，國家永遠不會忘記。而港澳在國家未來發展，仍有有特殊地位和優勢，仍然可發揮不可替代的作用。

習近平表示，趁在改革開放40年總結歷史經驗，汲取教訓，決定今後發展的方向目標。他又說，今次邀請代表團訪京具有意義，國家發展取得舉世矚目的歷史性成就，香港澳門人士和在港澳的外資企業和人士都有一份功勞，祖國和人民永遠不會忘記。

他又形容，今日來到北京參與代表團的，一部份是老朋友、老熟人，合作共事改革開放事業，看到他們，往事歷歷在目，並希望透過出席的人士，表達他對港澳的誠摰問候和感謝。

沒有英國建立的法治制度
中國人食草了

無香港人施舍
支那狗已經餓死

仲有傻仔想取消香港關係法

繼續搞香港啦
搞民族黨、搞自決派、搞記者、搞維護法治人士、搞廿三條立法、搞以言入罪

關係法又唔係刁帝決定

都睇清楚支那吃碗面反碗底啦
大中華思想破左產怪邊個

傻豬嚟嘅，依啲官腔都當真

你以為個關係法係中共定？

香港既地位, 係因為美國既《香港政策法》

美國要何收你皮, 就何時收

說好的深圳上海取代香港呢？

沒有新中國就沒有波斯王國

又一個弱智仔衝出黎柒

仲未明？取消左先可以關閉支那最後逃生門
所謂一國兩制只係大陸當香港係經濟逃生門，想充分利用，所以先想係政治上掌控香港
但愈掌控，香港就會比外國當成支那，香港就無利用價值

新疆無關係法，獨立咗未呀智將？

刁帝：個一萬億的確係不可取代

召香港班奴才上去叫佢地進貢咋

今日未唔代表聽日唔會

完全唔覺習帝會珍惜香港特殊地位 , 只會用盡香港信譽就收皮

果然又係一條弱智，慢慢鍵國。

習哀帝

充分交換意見

意見就係返去讀多啲書，出黎搵份好工，認識吓個世界點運作先再講其他野。

身為五毛咁都睇唔明, 辭職啦

放過香港啦唔該

唔係想整死香港咩

你變咗好多

咪痴線啦，柒婆話腥港變到做國際金融中心都係靠支那咋！

我恨不得是官腔
咁先會支爆港爆

呢個椰子係咪高登嗰個嚟
定係抄人名做五毛整臭人個名

9成9係五毛

anyway唔好畀佢spin走，講返刁帝點樣身陷貿易戰同佢個女點樣深入敵陣做美帝戰俘先

你Expect小學程度識幾多野呢？？？

2018年啦，傻豬

咪撚明白 亦少d提 無人想理你呀

但淋病好落地咁幫外國搵理由搞埋香港

可唔可以證明吓你自己就係高登嗰個椰子

乜撚嘢中國經濟洞庭湖，撚知個湖並收含蓄咩，1999

好正

負評我囉，我又唔係靠你開飯，少少相反意見都聽唔入耳，其實你哋戒奶未？

可唔可以login返高登ac 派粒膠畀我證明你就係高登椰子？

無當年誠哥d資金
邊有今日

唔可以，你以為自己邊個，幻想我係點就要跟你玩？嬲到打爆mon未？

收撚皮，香港一定要脫支

爆咗 有咩新月球好推介

我信佢係保安仔邱文勁，雖然佢係柒下柒下，但人地講下現實你地又spin佢係五毛 唔係本人，醜唔雲醜d

打完齋唔要和尚
過橋抽板
要不是中國照顧，香港完蛋了

一日銷售額都幾兆啦
香港依d攝牙啦都唔夠

拿我就從來冇愛過你支那
咪認親認戚
咩繼續愛國
傻撚左？

賭仔輸清光後如果手上有張黑卡
賭仔一定係不顧一切碌爆黑卡有大搏大

幾好，你幾有氣量。

得閒增值吓自己啦，連登啲野唔好咁認真。

多謝你提我文匯mon住我呀巴打

咁啲中國人點睇佢地國家領導人咁講說話
平時唔係話香港靠晒中國

腥港是一個提款機，只要有錢提就可以。要多少也可以，腥豬們不會反抗

靜啦
俾人圍插啦
仲唔入番去老母個閪度避下風頭

係香港個on9政府驚死刷唔切鞋 保持中立先最撚醒

美國取消香港政策法
香港獨立經濟體
及一國兩制即玩完

仲會受你呢套？反轉豬肚就係屎是常識吧
睇下中國人平時嘅咀臉就知佢地國內係點宣傳

10年前開始講上海超越香港 到5年前深圳超越
操你媽個B在哪裡 在哪裡

唔係真係有人信刁總講既野下話 呢d門面話邊個唔識講

一日繼續中國操縱匯率 市場 香港永遠都係中國對外既唯一選擇

好心佢咪扮啦 而家國內唔掂又想R返香港著數

即刻收亦得

仲有前海呢？

人地喺勞改營點辭

支那人皇漢自尊心作祟
就算個心承認把死人口都唔會認

就係要取消
唔想取消 跪低求侵侵

Block

廢中

取消香港關係法唔係為左攬炒咩 ?

其實佢知香港重要就咪搞鳩香港啦，比我地行返香港原有果套，定期科水比你咪算囉

要香港幫手之前就唔好咁撚串啦！

一早block撚咗你個五毛

支那不嬲佔有慾強 又鐘意殺雞取卵
香港做得掂 就想控制哂成個香港黎賺
霸唔到成舊 咪當你condom用完就棄

梗係不可取代啦，支那白手套真係得香港先做到

無架啦而家 成日想攪到香港變支那城市
而家就攬撚住一齊死啦

呢d咪on9囉，自己果套係國內唔得做咩要一個本身有自己一套又行得唔錯既地方同化到同自己一樣，跟住攬住一齊死

啱啱先叫林鄭短期內搞掂23條

廢青以為攬抄完自己有得上位，實際上你死撚咗人哋都未死。

泛民民主回歸咪咁諗，但黨性係唔容許。

污糟嘅人係製造唔到白手套

之前仲一路玩農村包圍城市

呢句明顯想戴頭盔驚得罪另一個山頭D大佬
咪呼籲美國取消香港政策法睇下變成一個支那城市仲發唔發揮到同樣作用囉

習帝又要全面管治，又要靠香港呃西方偷科技引資金。習帝真係貪得無厭。

想當年夠話前海用香港制度
最後未又係收皮
法律金融制度話抄就抄咩

好耐冇聽過前海呢樣野 係咪已經收左皮？

口就咁講，習總條撚樣忍得住唔攪香港咩

香港唔係好落後架咩
支那咁多先進城市洗撚借鑑香港rq

睇佢點對香港
我唔認為佢明白

睇一個人係睇佢行為
唔係睇佢9 up d乜

所以要清空香港庫房嘅錢

咁你覺得除咗攬炒外，有乜藍圖去爭取民主？

李嘉誠係咪同大陸反曬面
改革開放咁多年 最重要嘅提都無提過

佢自己嗰套根本從中共建國以來都未成功過，有邊個計劃經濟項目係得架，深圳搞得起係因為近香港，唔係因為計劃經濟有效

宜家個大灣區啲財團投資晒未

屌你老母，又話焦土？縮返入你老母個閪度啦

唔係香港,深圳已經收皮
當年中電仲要係供電比深圳

中國仆街，香港先會好又中

講就梗係咁講，話不可取代

唔通話我揸乾你庫房就byebye 咩

( Show Blocked User - 椰子是無辜的 )

五毛都係適合牆後世界

整污糟完白手套仲想用白手套
邊有咁便宜嘅事

好噁心
日日強姦香港
然後個強姦犯話香港係不可取代

因為佢比人強姦緊

我又要掠水喇，多謝嗮港澳同胞

講反話

都有人信，連登仔真係入世未深

學人講政治

幾時講獨立？想取消關係法係想攬住支那一齊收皮喎

上年gdp深圳真係超越左香港
有時d野又唔好咁老定

又GDP
死5毛連gdp係乜都未x知

其實我完全唔明呢種思維邏輯
窮人攬炒有錢佬就叫攬炒
香港攬炒大陸，有錢發達城市攬炒負債累累的地方城市
呢種叫攬炒定自殺？

到時候真係攬炒左，大家一齊食樹皮，你同大陸人冇分別
你真係開心d?

強姦犯：冇強姦犯，邊個解決你既性需要

好心你假膠就虛心d啦
唔同意見就5毛
連登低質的原因咪就係多你呢種小學雞囉

而家冇人講咩深圳超越香港
只係講佢的gdp一路升緊，到左上年超越埋香港
當然佢人口多過香港，gdp per capita 仲係低
但佢而家賣點係高科技城市，唔似得香港淨係做地產咁單一
人地發展潛力其實比香港高

香港製造避孕套，淋病牌

一個城市拖冧成個國家都唔叫攬炒
我好樂觀, 香港拉支那攬炒完可以浴火重生

用gdp比實力
已經證明左你連gdp係乜都未知

你連字都唔識睇，我邊隻字講實力？

只要係同化之前攬炒
香港一定會死過返生

香港梗係緊要啦
岩岩先課金左一萬億比你

同你呢d經濟低能5毛
講多句都侮辱智慧

連gdp本意係乜都未x知

屌你老母又氹人

黨媒話要計人均，又話中國係發展中國家，又唔聽書啦

請問你的definition 入面, gdp本意係咩？
駛唔駛幫你google?